[
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "数据库系统的核心是( )",
        "options": [
            "数据库",
            "数据库管理系统",
            "数据模型",
            "软件工具"
        ],
        "answer": "数据库管理系统"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "SQL具有( )的功能",
        "options": [
            "关系规范化,数据操纵,数据控制",
            "数据定义,数据操纵,数据控制",
            "数据定义,关系规范化,数据控制",
            "数据定义,关系规范化,数据操纵"
        ],
        "answer": "数据定义,数据操纵,数据控制"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "SQL是(  )的语言,容易学习？",
        "options": [
            "过程化",
            "结构化",
            "格式化",
            "导航式"
        ],
        "answer": "结构化"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "在数据库中储存的是(  )",
        "options": [
            "数据库",
            "数据库管理员",
            "数据以及数据之间的联系",
            "信息"
        ],
        "answer": "数据以及数据之间的联系"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "DBMS的中文含义是(  )",
        "options": [
            "数据库",
            "数据模型",
            "数据库系统",
            "数据库管理系统"
        ],
        "answer": "数据库管理系统"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "MySQL是一个(  )的数据库系统",
        "options": [
            "网状型",
            "层次型",
            "关系型",
            "以上都不是"
        ],
        "answer": "关系型"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "在数据管理技术的发展过程中经历了人工管理阶段，文件系统阶段和数据库系统阶段，在这几个阶段中数据独立性最高的是(  )阶段",
        "options": [
            "数据库系统",
            "文件系统",
            "人工管理",
            "数据项管理"
        ],
        "answer": "数据库系统"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "客观存在的各种报表，图表和查询格式等原始数据属于(  )",
        "options": [
            "机器世界",
            "信息世界",
            "现实世界",
            "模型世界"
        ],
        "answer": "信息世界"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "关系数据模型(  )",
        "options": [
            "只能表示实体间的1:1的联系",
            "只能表示实体间的1:n联系",
            "只能表示实体间的m:n联系",
            "可以表示实体间的上述3种联系"
        ],
        "answer": "可以表示实体间的上述3种联系"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "设有关系模式EMP(职工号，姓名，年龄，技能),假设职工号唯一,每个职工有多项技能，则EMP表的主键是(  )",
        "options": [
            "职工号",
            " 姓名,技能",
            "技能",
            "职工号,技能"
        ],
        "answer": "职工号,技能"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "某公司经销多种产品，每名业务员可以推销多种产品，且每种产品由多名业务员推销，则业务员与产品之间的关系是(  )",
        "options": [
            "一对一",
            "一对多",
            "多对多",
            "多对一"
        ],
        "answer": "多对多"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "在MySQL中,建立数据库使用的命令是(  )",
        "options": [
            "CREATE DATABASE",
            "CREATE TABLE",
            "CREATE VIEW",
            "CREATE INDEX"
        ],
        "answer": "CREATE DATABASE"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "对于MySQL,错误的说法是(  )",
        "options": [
            "MySQL是一款关系数据库系统",
            "MySQL是一款网络数据库系统",
            "MySQL可以在Linux或Windows操作系统下运行",
            "MySQL对SQL的支持不是太好"
        ],
        "answer": "MySQL对SQL的支持不是太好"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "在创建表时,不允许某列为空可以使用(  )",
        "options": [
            "NOT NULL",
            "NO NULL",
            "NOT BLANK",
            "NO BLANK"
        ],
        "answer": "NOT NULL"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "支持外键的储存引擎是(  )",
        "options": [
            "MyISAM",
            "InnoDB",
            "MEMORY",
            "CHARACTER"
        ],
        "answer": "InnoDB"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "\"ALTER TABLE t1 MODIFY b INT NOT NULL\"语句的作用是(  )",
        "options": [
            "修改数据库表名为b",
            "修改表t1中列b的列名",
            "在表t1中添加一列b",
            "修改表t1中列b数据类型"
        ],
        "answer": "修改表t1中列b数据类型"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "在MySQL语法中，用来插入数据的命令是(  )",
        "options": [
            "INSERT",
            "UPDATE",
            "DELETE",
            "CREATE"
        ],
        "answer": "INSERT"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "在MySQL语法中，用来修改数据的命令是(  )",
        "options": [
            "INSERT",
            "UPDATE",
            "DELETE",
            "CREATE"
        ],
        "answer": "UPDATE"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "设关系数据库中一个表S的结构为s(sname,cname,grade),其中sname为学生姓名,cname为课程名,二者均为字符型;grade为成绩,为数值型,取值范围为0~100。若要更正张三的化学成绩为85分，则可用(  )",
        "options": [
            "update s set grade=85 where sname='张三' and cname='化学'",
            "update s set grade='85' where sname='张三' and cname='化学'",
            "update grade=85 where sname='张三' and cname='化学'",
            "alter s grade=85 where sname='张三' and cname='化学'"
        ],
        "answer": "update s set grade=85 where sname='张三' and cname='化学'"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "设关系数据库中一个表S的结构为s(sname,cname,grade),其中sname为学生姓名,cname为课程名,二者均为字符型;grade为成绩,为数值型,取值范围为0~100。若要把\"张三的化学成绩80分\"插入表S中，则可用(  )",
        "options": [
            "add into s values('张三','化学','80')",
            "insert into s values('张三','化学','80')",
            "insert s values('张三','化学',80)",
            "insert into s values('张三','化学',80)"
        ],
        "answer": "insert into s values('张三','化学',80)"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "下列MySQL语句中出现了语法错误的是(  )",
        "options": [
            "delete from grade",
            "select * from grade",
            "create database sti",
            "delete * from grade"
        ],
        "answer": "delete * from grade"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "下列运算符中可以实现模糊查询的是(  )",
        "options": [
            "=",
            "IN",
            "LIKE",
            "<>"
        ],
        "answer": "LIKE"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "在SELECT语句中使用\"*\"表示(  )",
        "options": [
            "选择全部元组",
            "选择全部列",
            "选择主码所在的列",
            "选择有非空约束的列"
        ],
        "answer": "选择全部列"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "在SELECT语句的WHERE子句的条件表达式中,可以匹配0到多个字符的通配符是(  )",
        "options": [
            "*",
            "%",
            "-",
            "?"
        ],
        "answer": "%"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "SELECT查询中,要把结果中的行按照某一列的值进行排序，所用到的子句是(  )",
        "options": [
            "ORDER BY",
            "WHERE",
            "GROUP BY",
            "HAVING"
        ],
        "answer": "ORDER BY"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "在SELECT语句中,用于去除重复行的关键词是(  )",
        "options": [
            "TOP",
            "DISTINCT",
            "PERCENT",
            "HAVING"
        ],
        "answer": "DISTINCT"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "SELECT语句中,通常与HAVING子句同时使用的是(  )子句",
        "options": [
            "ORDER BY",
            "WHERE",
            "GROUP BY",
            "无须配合"
        ],
        "answer": "GROUP BY"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "MySQL中,下列涉及空值的操作,不正确的是(  )",
        "options": [
            "age IS NULL",
            "age IS NOT NULL",
            "age = NULL",
            "NOT(age IS NULL)"
        ],
        "answer": "age = NULL"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "假设数据表\"职工\"表中有10条记录，获得\"职工\"表最前面两条记录的命令为(  )",
        "options": [
            "SELECT 2 * FROM 职工",
            "SELECT * FROM 职工 LIMIT 2",
            "SELECT PERCENT 2 * FROM 职工",
            "SELECT 2 FROM 职工"
        ],
        "answer": "SELECT * FROM 职工 LIMIT 2"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "如果要查询公司员工的平均收入，则使用以下哪个聚合函数(  )",
        "options": [
            "SUM",
            "ABS",
            "COUNT",
            "AVG"
        ],
        "answer": "AVG"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "在SELECT查询语句中，如果要对得到的结果中的某个字段按降序处理，则在ORDER BY短句中使用参数(  )",
        "options": [
            "ASC",
            "DESC",
            "BETWEEN",
            "IN"
        ],
        "answer": "DESC"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "在MySQL中,建立视图使用的命令是(  )",
        "options": [
            "CREATE SCHEMA",
            "CREATE TABLE",
            "CREATE VIEW",
            "CREATE INDEX"
        ],
        "answer": "CREATE VIEW"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "在视图上不能完成的操作是(  )",
        "options": [
            "定义查询",
            "定义基本表",
            "更新视图",
            "定义新视图"
        ],
        "answer": "定义基本表"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "MySQL的视图是从(  )中导出的",
        "options": [
            "基本表",
            "视图",
            "基本表或视图",
            "数据库"
        ],
        "answer": "基本表或视图"
    },
    {
        "type": "multiple-choice",
        "question": "视图提高了数据库系统的(  )",
        "options": [
            "完整性",
            "并发控制",
            "隔离性",
            "安全性"
        ],
        "answer": "安全性"
    }
]
